<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>歴史一般 on 学習者のブログ　◆プログラミング等</title>
    <link>https://dede-20191130.github.io/learnerBlog/tags/%E6%AD%B4%E5%8F%B2%E4%B8%80%E8%88%AC/</link>
    <description>Recent content in 歴史一般 on 学習者のブログ　◆プログラミング等</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Nov 2020 22:41:51 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://dede-20191130.github.io/learnerBlog/tags/%E6%AD%B4%E5%8F%B2%E4%B8%80%E8%88%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Podcastで語られていた西洋世界・中国・日本の皇帝の特徴と違い</title>
      <link>https://dede-20191130.github.io/learnerBlog/posts/2020/11/10/difference-between-emperor/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 22:41:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dede-20191130.github.io/learnerBlog/posts/2020/11/10/difference-between-emperor/</guid>
      <description>この記事について こちらのPodcast番組で
西洋の皇帝と東洋の皇帝について意味の違いや成り立ちが説明されていた。
         オカモトの歴史実況中継
「王室」で読み解く世界史 #2 ヨーロッパの皇帝たち（link）     東西の皇帝に違いがあるなんて知らなかったため、興味深かった。
自分なりに表にまとめてみようと思う。
表にまとめた   西洋世界の皇帝 中華世界の皇帝 日本の天皇   出自 古代ローマのユリウス・カエサル
彼の死後、「カエサル」という言葉自体が皇帝（emperor）という言葉の語源となった。 始皇帝が自称し始めたことから始まる。
古代中国の始祖たる「三皇五帝」にちなんだ。 聖徳太子が遣唐使に国書をもたせた際に
「日出ずる処の天子」などの
天子・天皇を意味する言葉で当時の日本の支配者を表現した。   役割 元老院の第一人者。
専制君主的な意味はもともと無かった。
また、王よりも上であるという立場ではない。 春秋戦国時代を乗り越えて
中華世界最初の統一国家である秦の始皇帝は、
複数の民族のそれぞれの諸侯の王の「上」に立つ、王の中の王という役割を自負した。 日本という単一民族の中の支配者であるため、役割としては他の土地の「王」に近い。   血縁関係・
血統 カエサルの意志を継ぐものという立場上、
先代皇帝の血縁関係の者しか皇帝になれないなどということはなく、優秀な者が帝位を引き継いだ。 血縁関係が最重視され、絶対的な権力を持つという性質上苛烈な皇位争いが繰り広げられた。 万世一系という言葉が表すように、血縁を持たなければ天皇になることはできない。   変遷 西ローマ帝国・東ローマ帝国、
それらの流れを継いだ国々が各自で皇帝を擁立し、ローマの正当なる後継国を名乗った。
15世紀にハプスブルク家が勃興すると、皇帝の役は彼ら有力者のうちうちで回すようになり、
血統主義の面が生まれた。 共和制である中華民国が清国を倒すことにより、
中華世界における皇帝は終わった。 現在に至るまでその立場は続いている。   
ナポレオンという男 彼はフランス国王ではなく皇帝の座についた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcastを使っていろいろと勉強を始めたこと</title>
      <link>https://dede-20191130.github.io/learnerBlog/posts/2020/11/03/learn-by-podcast/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 00:59:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dede-20191130.github.io/learnerBlog/posts/2020/11/03/learn-by-podcast/</guid>
      <description>この記事について 最近Podcastでけっこう面白い歴史の解説ラジオや
大学の講義を聞くことができると知った。
Podcastで勉強をし始めたことの発端や利点、
面白かった番組等にフォーカスして話したい。
良い番組を見つけたら随時更新する予定。
発端 日常生活を送っていると、
スキマ時間をどう有意義に過ごすかということに考えが走ることもあると思う。
私の場合、
読書よりも（読書は王道ではあるが）、
体を動かしながらできること、という観点で
色々調べてみた。
最初はYoutubeで歴史番組等を見ていたが、
徐々にPodcastに興味が湧いてきた。
今は主にPodcastの方を使っている。
利点 ◆空手で学べるため、いろいろ捗る 空手で（手に何も持たずに）勉強できるため、
勉強するという気負いも持つこと無く気軽に着手できる。
また、散歩、家事（洗濯、料理、掃除）の際に
勉強しながらできるため、
億劫だった家事をやる気が生まれてきた。
生活の秩序の向上にも寄与しているかと思う。
◆ジャンルが幅広い 政治経済、歴史、科学技術、
趣味等々
一通りジャンルが揃っているかと思う。
個人的に歴史ラジオが一番はまった。
◆新しい領域の知識を取り入れようという気分になる ふと目についた番組を気軽に聞けるため、
以前は興味がなかったジャンルの知識を得られる機会がある。
最近はそれで古代中国史を聴いたりした。
面白かった番組           歴史を面白く学ぶコテンラジオ （COTEN RADIO）
---日本史から世界史まで、個人の偉人のエピソードから世界経済の勃興と仕組みまで幅広く学べる。
おすすめエピソード
アメリカ開拓史お金の歴史  LINK   オカモトの歴史実況中継
---軽妙な語りで世界史を学べる。
個人的に殷王朝から近代中国までの中国史が面白かった。  LINK   #01「原子炉工学」　（オープン教材の作成・活用による実践的原子力バックエンド教育プログラム ）
---北海道大学の工学分野講座シリーズのよう。
北大はこれ以外にも色々と講義を開放している。動画付き。  LINK   歴史と文明 2012</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
